\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{Dérivation}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}
\begin{exercise}
Dans chacun des cas suivants, d\'eterminer si la fonction est dérivable et, le cas \'echant, déterminer par le calcul son nombre dérivé.
\begin{enumerate}
	\item $f(x)=3x+7$ en $-2$.
	\item $f(x)=x^2-2x$ en $3$.
	\item $f(x)=x^2+2x-1$ en $-1$.
	\item $f(x)=2x^2-x+1$ en 4.
	\item $f(x)=x^3+2x-1$ en 1.\\
	\item $f(x)=\frac{1}{x}$ en $1$.\\
	\item $f(x)=\sqrt{x}$ en $2$.
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}
 Pour chacune des fonctions suivantes,  déterminer si $f$
  est dérivable en $a$. Lorsque c'est le cas, donner $f'(a)$ et l'équation de la tangente en $a$.
 \begin{enumerate}
  \item $f(x) = 2x-7$, $a=3$
  \item $f(x) = mx+p$, $m \in \R$, $p \in \R$, $a$ réel quelconque
  \item $f(x) = -3x^2$, $a=2$.\\
  \item $f(x) = -\dfrac{2}{x}$, $a=1$.\\
  \item $f(x) = \sqrt{x-1}$, $a=1$.
 \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}

 Déterminer l'équation réduite de la tangente à la courbe  au point d'abscisse $a$ à l'aide de la calculatrice.
 \begin{enumerate}
    \item $f : x \mapsto x^3$, $a = -2$.\\
    \item $g : x \mapsto \sqrt{x}$, $a = \dfrac{1}{4}$.\\
    \item $h : x \mapsto \dfrac{1}{x}$, $a = \dfrac{1}{2}$.\\
	\item $l : x \mapsto x^4$, $a = -2$.\\
	\item $k : x \mapsto \sqrt{x}$, $a = 1$.\\
    \item $t : x \mapsto \dfrac{1}{x}$, $a = 4$.\\
 \end{enumerate}
\end{exercise}



\end{document}



